# 大學生活片段之一

上大學後的作息還是沒好過。但大學的好處是，因為沒有「必須待在一個地方」的限制，能好好睡覺的時間點也變得多元。有時我會在早上上完課後，趁下午沒課，回宿舍一路睡到晚上再起床工作；有時只有下午有課，就能接近早上再睡，中午起床吃東西後去上課。

至於為什麼作息會這麼差，我也沒一個答案。也許是宿舍室友常用電腦放音樂，放得東西又大同小異，因此不喜歡在室友醒來時待在宿舍，剛好學校又有個 24 小時開放的閱覽室，常待在那待到早上；或是習慣在下午、晚上喝咖啡，又不曾探討自己對咖啡因的耐受度，晚上常常睡不著。另一個可能是，我常常把工作拖著，拖到可能最後一天的深夜才熬夜工作，工作做完之後又調不回正常作息。總而言之，生活中的各種因素，從來沒好好解決，才會造成現在這種作息吧。

至於沒睡都在幹什麼呢？因為熬夜待的地方往往是總圖與宿舍，能做的東西也不多，最常做的事就是打開電腦在 Mastodon 或是 Hacker News 上閒晃，看著人們無謂的爭論、抱怨、自言自語。有時會寫點程式，之前還在認真學 Rust 的時候也許會看幾頁 Rust Book，或是寫一點 Bash Script。我也很喜歡修這個網站的 CSS，或是在部落格的資料夾中逛逛，可能寫個幾段文字。但常常在這些時段，精神也不太好，可能看看也看不下去睡著了。

其實蠻有趣的，明明是最沒生產力的時段，卻硬要醒著，也做不出什麼。也算不上忙裡偷閒，因為不想做事的關係其實也不忙，就只是睡不著，只是想做點什麼。

_Last updated: 2023-03-13_

標籤：隨想
